<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="advices_title">Советы</string>
    <string name="advices_description">Читайте информацию, которая поможет вам эффективнее развивать память.</string>
    <string name="advices_read">Читать</string>

    <string name="advice_favorite_empty_view_message">Вы не отметили ни одного совета в качестве избранного</string>

    <string-array name="advice_title_array">
        <item>Создавайте образ</item>
        <item>Обьясните другу</item>
        <item>Постоянная практика</item>
        <item>Прокручивайте день</item>
        <item>Иностранные языки</item>
        <item>Маторика рук</item>
        <item>Запоминайте правильно</item>
        <item>Правильное питание</item>
        <item>Правильное время</item>
        <item>Больше жуйте</item>
        <item>Свежий воздух</item>
        <item>Не забивайте голову</item>
        <item>Умейте отвлечься</item>
        <item>Высыпайтесь</item>
        <item>Главное порядок</item>
        <item>Еще больше практики</item>
        <item>Запоминайте всё</item>
        <item>Головоломки</item>
        <item>Положительные эмоции</item>
        <item>Разбейте на блоки</item>
        <item>Сам себе профессор</item>
        <item>Уберите плохие привычки</item>
        <item>Правильное питание 2</item>
        <item>Чтение</item>
        <item>Техника Айвозовского</item>
        <item>Запоминайте предметы</item>
        <item>Читайте вслух</item>
        <item>Читайте наоборот</item>
        <item>Левое полушарие</item>
        <item>Немного вина</item>
        <item>Физическое развитие</item>
        <item>Правильное питание 3</item>
        <item>Уберите раздражители</item>
        <item>Правильный отдых</item>
        <item>Больше внимания</item>
        <item>Представляйте</item>
        <item>Запоминайте окружение</item>
        <item>Техника запоминания</item>
        <item>Разные маршруты</item>
    </string-array>

    <string-array name="advice_message_array">
        <item>Если вам нужно запомнить что-то важное, создайте в уме в связи с этим некоторый образ, возможно смешной или забавный. Мозгу намного легче запомнить что-то необычное. Можно даже нарисовать возникший образ.</item>
        <item>Хорошим способом лучше и быстрее запомнить что-либо, это попытаться объяснить другому человеку то, что нужно запомнить или понять вам самим. Мозг будет лучше запоминать информацию, если вы будете ее проговаривать.</item>
        <item>Свободное время (например, если вы стоите в очереди) посвятите решению в уме простейших арифметических задач.</item>
        <item>Возьмите себе за правило: каждый вечер, лежа перед сном в постели, восстанавливать все события прошедшего дня. Фишка в следующем: прокручивайте день в обратной последовательности — с вечера до утра.</item>
        <item>Психологами доказано, что изучение иностранных языков является лучшим средством для профилактики старческого маразма, а значит – и для улучшения памяти.</item>
        <item>Сделайте что-нибудь своими руками. Женщины: плетите фенечки, вышивайте крестиком. Мужчины: забейте гвоздь, смените сантехнику, не прибегая к помощи профессионала – все эти действия активизируют работу головного мозга и память.</item>
        <item>Желая что-то запомнить, сосредоточься на процессе запоминания. Слушайте, обдумывайте, проводите параллели с собственной жизнью или с уже полученными знаниями. Чем больше ваших собственных мыслей и чувств “зацепится” за информационный поток, тем больше шансов запомнить то, что действительно важно.</item>
        <item>Хлеб из муки грубого помола с кружочками помидоров — не  только вкусно, но и помощь вашей памяти. Профессоры Мюнхенского университета утверждают:    «Углеводы из овощей и риса, макарон и хлеба  поставляют мозгу энергию, необходимую для запоминания». Без углеводов память начинает «сдавать».</item>
        <item>Установлено, что идеальное время для запоминания и учебы — между 10 и 12, а также 15 и 18 часами. В это время происходит самая активная работа мозга.</item>
        <item>Английские ученые обнаружили, что во время жевания в мозг поступает больше кислорода, заодно стимулируются нервы. По результатам тестов испытуемые, которые жевали жвачку, на 30% лучше запоминали полученную информацию.</item>
        <item>Гуляйте на свежем воздухе и желательно быстрым шагом. Доказано, что при быстрой ходьбе в мозг поступает больше кислорода, укрепляются стенки сосудов.</item>
        <item>Забивать голову разговорами ни о чем, лишь бы «убить время» — значит намеренно ухудшать свою память. Если проводить часы в  бессмысленном просиживании перед телевизором, если нагружать себя надуманными проблемами — память обязательно даст сбой.</item>
        <item>Если не можете вспомнить что-то: фамилию актера, название книги, успокойся. Пройдитесь, сделайте несколько глубоких вдохов, подумайте о чем-нибудь приятном, и нужное слово, скорее всего, всплывет само собой.</item>
        <item>Вы обязательно должны высыпаться и чувствовать себя отдохнувшими. Именно во сне все вся дневная информация закрепляется в нашем мозгу и раскладывается по полочкам.</item>
        <item>Порядок на рабочем месте — порядок в голове! Держите порядок в делах и в вещах.</item>
        <item>Учите наизусть стихи, запоминайте рецепты и сказки.</item>
        <item>Запоминайте названия улиц, номера домов, вывески магазинов.</item>
        <item>Не забывайте про головоломки, сканворды и задачки. Решайте их чаще.</item>
        <item>Если вам нужно запомнить новый материал, постарайтесь найти в нем что-то интересное, необычное, вызывающее положительные эмоции.</item>
        <item>Если текст, который нужно запомнить, очень велик, то разбейте его на блоки. Представьте, что весь текст – единое целое, а теперь разбейте его на смысловые составляющие и учите их поэтапно.</item>
        <item>Представьте, что вы сами у себя принимаете экзамен, спрашивайте и отвечайте. Со стороны это похоже на психическое заболевание, но цель выучить будет достигнута.</item>
        <item>Алкоголь и табачный дым убивают клетки головного мозга, в том числе и те, что отвечают за память.</item>
        <item>Поменьше фаст-фуда, копченостей, полуфабрикатов. Побольше орехов, твердого сыра, яиц, жирных сортов рыбы, овощей, фруктов и зелени.</item>
        <item>Читайте, читайте и еще раз – читайте, книги – отличный тренажер для памяти.</item>
        <item>Есть легенда, что Айвазовский обладал уникальной фотографической памятью, именно поэтому его морские пейзажи не выглядят застывшими или неживыми.  Суть метода состоит в том, что вы в течение 5 минут смотрите на какой-то пейзаж, потом закрываете глаза и воспроизводите увиденное до мельчайших деталей.  Можно использовать не только пейзажи, но и интерьеры, костюмы и т.д.</item>
        <item>Берете сначала 5 спичек, бросаете их на стол, запоминаете расположение, перемешиваете, а потом воспроизводите.  Количество спичек нужно постепенно увеличивать.</item>
        <item>Чтобы тренировать слуховую память, попробуйте читать книжки вслух.  Если вы будете уделять такому чтению хотя бы 10 минут ежедневно, то уже совсем скоро будете гораздо лучше воспринимать информацию на слух.</item>
        <item>Отойдем от классики и обратимся к современным методикам. Чтобы тренировать память в бытовых условиях, ученые советуют читать слова наоборот. Причем, не с вывески, а из головы. Начните с простого. Напишите на бумаге несколько слов, например, «картина», «потолок»,«любовь». А потом, не смотря на записи, прочтите их наоборот. Примитивное, на первый взгляд, упражнение – отличный тренажер для зрительной памяти.</item>
        <item>Какая связь между левой рукой и памятью? За них отвечает правое полушарие мозга. Еще в 2001 году ученые доказали, что у левшей память лучше, нежели у правшей. Поэтому те, кто не любит засорять голову словами и образами, могут начать с развития левой руки. Чтобы упростить процесс – сделайте его частью своей жизни, например, мойте посуду только левой рукой или перестройте под нее компьютер.</item>
        <item>Это не призыв к алкоголизму, а еще одно из полезных свойств вина. Согласно исследованию, опубликованному в 2006 году в журнале Medpage care, небольшое количество вина расслабляет мозг, и способствуют улучшение памяти.  Правда, быстрого эффекта добиться не удастся – по бокалу вина в день стоит пропускать регулярно. Но будьте осторожны, у средства есть противопоказания. Его нельзя беременным и кормящим женщинам, а также тем, у кого есть склонности к алкоголизму. Ведь в улучшении памяти, как и в остальном, главное не переборщить. Если бокал заменить бутылкой, то эффект будет обратным.</item>
        <item>Поддерживайте себя в хорошем физическом состоянии. Если Вы устали или больны, то вряд ли можно рассчитывать на полноценную умственную деятельность. И шансы, что Вам удастся надежно что-то запомнить невелики.</item>
        <item>Мозг потребляет большое количество витаминов и если чего-то оказывается в недостатке он сразу начинает хуже работать, быстрее появляется усталость. Для полноценной работы мозга рекомендуется употреблять в пищу следующие продукты: крупы, картофель, горох, овощи, морковь, шпинат, арахис, орехи, печень, яйца, рыба (особенно морская), молоко, сыр, творог. Ешьте меньше сладкого. Доказано, что через некоторое время после приема сладостей, ухудшается кратковременная память. Постарайтесь есть меньше жирного - оно тоже мешает умственной деятельности. Также требуется пить воду - как минимум четыре стакана в день. Недостаток воды не позволит мозгу полноценно работать.</item>
        <item>Занимаясь каким-либо делом постарайтесь уменьшить число раздражителей - уберите лишние предметы со стола, выключите телевизор, если он работает только для фона, если работаете за компьютером закройте лишние программы (особенно такие "приносят" вам новости которые требуют ваших действий - skype, социальные сети, твиттер и т.д.)</item>
        <item>Делайте перерывы в работе. Например, 40-50 минут работаете, десять - отдыхаете. Если работаете за компьютером, то за компьютером отдыхать (например, посмотреть почту, почитать сообщения в контакте или посмотреть электронную почту) нельзя. Лучше во время перерыва просто посмотреть в окно или отвлечься другим способом. Это только кажется, что такой отдых потеря времени. Мол лучше я соберу волю в кулак и буду работать. Все равно усталость накапливается, внимание рассеивается и эффективность деятельности ухудшается. Сделав же перерыв - вы не только отдыхаете, но и подводите итоги. Прошло полчаса, вы мало сделали, вспоминаете чем были заняты (промежуток времени небольшой, так что это сделать несложно), и начав работать уже лучше сосредотачиваетесь на работе.</item>
        <item>Читая, необходимо стараться одновременно охватывать своим вниманием как можно большую часть текста, читать как можно быстрее, одновременно улавливая смысл прочитанного.</item>
        <item>Научиться изображать объемные предметы в различных проекциях или просто умственно представлять себе, как тот или иной предмет выглядит с разных позиций и сторон.</item>
        <item>В течение какого-то времени (от одной до трех недель ежедневно по два-три раза - утром, днем и вечером) сделайте следующее: посмотрев внимательно на окружающую вас обстановку, закройте глаза и назовите все предметы, которые вас окружают. Откройте глаза и проверьте правильность своего ответа. В дальнейшем, когда вам удастся более или менее полно перечислить окружающие вас предметы, усложните упражнение и постарайтесь назвать не только сами предметы, но и некоторые их физические свойства: форму, цвет, другие особенности.</item>
        <item>Взгляните последовательно на фотографии двух людей, затратив на рассматривание каждой фотографии от 30 с до 1 мин. Отложите фотографии в сторону. Ответьте на следующие вопросы: одинакова ли форма лица у этих людей? Если нет, то чем их лица отличаются? Одинаковы ли форма и выражение глаз у этих людей? Если нет, то в чем состоит различие? Одинаковы ли губы у этих людей? Чем они отличаются? Есть ли в лицах этих людей другие особенности, которые их отличают друг от друга?</item>
        <item>Идите каждый день разным маршрутом. Меняйте улицы, по которым вы идете на работу, бегаете трусцой или возвращаетесь домой.</item>
    </string-array>
</resources>